如果我想學整一件機器出嚟

應該由咩知識開始入手物理？
我指係一啲簡單嘅機械， 例如一個定時放啲水出嚟比狗飲嘅機器？
但我對呢方面無乜認識唔知上述嘅機器算唔算簡單
或者再簡單啲，先學整一個識不停禁制嘅假手

如果我係當興趣自學，應該從邊方面入手/需要用到邊方面嘅知識？
利申：不是理科出生

學computing engineering

簡單既學電子

買d 描述Arduino板睇下書自己都整倒，唔難

如果你真係白紙一張
建議你上網搵想要嘅野跟住diy
當你做多幾次就研究埋當中原理
最後就睇你嘅天份
識唔識得融會貫通自己諗個design

搵個簡單概目標機械 上網跟住人做
做到第一件 再第二
中間會學到 點做 有基本嘅方法同流程
就開始做最終目標 不停重復搵點做同改
完成

玩lego囉
btw
你老母生你叫出生
你讀完書出嚟叫出身
唔係讀理科但係語文又咁樣
你讀咩科㗎

你試下上youtube打diy machine from cardboard，你明咗個結構先

咪話左商科

明白唔該巴打

頂唔小心柒左， 原來上面無講
我中文真係麻麻麻煩體諒一下

讀商科啲語文咁樣點溝通

btw Lego 櫟械係貴 但係可以喺你有真正DIY能力之前對硬件軟件都有深入認識

而香港最難係搵工場搞木搞鐵，結果你可能要買3d printer

依d野淘寶有得買啦
如果你想diy既有arduino

至於想砌得靚靚仔仔既
冇架要慢慢學 慢慢諗 慢慢試

讀programming, 電子工程啦

唉屋企無錢買lego呢啲高檔嘢淨係廿年前買過一盒
我諗3d printer應該都好過上淘寶買零件，想要咩size都得
但又要學畫電腦3d圖需要嘅知識真係無限多

想做定時就要學電同電子
Timer relay 電路板 駁線都係
機械就整件物件
往復式定通電好閘有水出

多謝巴打推介啱啱睇完，覺得非常有趣
紙皮的話，窮撚都可以搵到材料玩

我絲嚟

手工：鑽 銼 鋸
有土地既就做埋車同銑
電：dc motor stepper servo 555 dc regulator
控制：arduino/raspberry PIC PWM
材料：木 金屬片 膠喉 epoxy

Btw你自己留意供應鏈 尤其係powertool同材料 你一次過入手既易track到爆 個人建議你手頭上無powertool既可以唔駛諗自己玩 而係搵信得過既人join

會比邊個track

Minecraft

第一個用時間掣咪得？set左每日幾點？

第二個要安摩打？

你講果d易

再深d就寫程式好複雜

畫鬼腳咁 幾條線路同步開始 而又有關係